Данный программный компонент содержит реализацию следующих методов:
1) метод, основанный на условиях вхождения лексических единиц из словарей (обозн. dictionary-based approach, DbA); 
2) метод, учитывающий грамматическую структуру сложных предложений относительно союзов (обозн. clause-based approach, CbA).

Для работы с программой необходимо запустить ExtractionEval.java c входными параметрами "COMMAND FOLDERNAME -on INPUTFILE -tm MODEL", где COMMAND -- команда (classify или eval), FOLDERNAME - имя папки с входным файлом, INPUTFILE - имя файла, MODEL - цифровое значение модели (0 -- DbA для русских текстов, 1 -- СbA  для русских текстов, 2 -- DbA для английских текстов, 3 -- СbA для английских текстов) 

Формат входного файла (INPUTFILE):
-- каждая строка файла представляет собой json объект c параметрами text, stemmedText, problemscore (класс высказывания (ground truth label)).
Пример: 
{"stemmedText": "ценовый диапазон находить семиместный машина довольно-таки трудно.", 
"text": "В таком ценовом диапазоне найти семиместную машину довольно-таки трудно.", 
"sentscore": "4.0", "problemscore": "no-problem"}

Команды:
1) classify -- входные объекты классифицируются и создается выходной файл (INPUTFIlE+"-ed.txt") с полями "l_cba" или "l_dba" для указания класса.
2) eval -- входные объекты классифицирются и результаты сравниваются с помощью стандартных метрик качества. Класс высказывания (ground truth label) должен быть указан в поле "problemscore" json объекта.

Замечание 1. Код использует UIMA Ruta. Перед работой необходимо отредактировать локальные пути resourcePaths и descriptorPaths в файлах *Engine.xml
Замечание 2. stemmedText в json объектах заранее содержит преобразования из функции getFilteredText (Item.java)